\subsection {Approche simple et problèmes rencontrés}

L'étape suivante est d'ajouter de l'ombrage à la scène.

Voici le premier algorithme implenté dans ce sens.  
Pour chaque point d'intersection entre un rayon et un objet,
nous générons un nouveau rayon qui part de ce point en direction d'une source lumineuse

(on considère que ce rayon s'arrête en l'atteignant, pour éviter de prendre en compte les objets situés derrière la source ..).

Il y a une ombre sur ce point si et seulement s'il existe au moins un objet intercepté par ce nouveau rayon.

\`A cause des imprécisions sur les flottants, le point d'intersection du rayon avec un objet n'est pas exactement sur 
sa surface, mais plutôt légèrement au dessus ou en dessous.

Ainsi, si le point se trouve du même côté de la surface que la source lumineuse, cela ne pose pas de problème, 
mais si malheureusement on est dans la situation inverse, le rayon intersectera de nouveau l'objet en allant vers la source
et considérera que nous sommes dans une ombre alors que ce n'est pas le cas.

\subsection {Nouvelle approche}
	Pour résoudre ce problème nous avons trouvé un nouveau moyen de déterminer l'ombrage sur un point.
	\begin{enumerate}
	\item Calculer le point d'intersection entre le rayon et l'objet, noté $I_1$.
	\item Générer un nouveau rayon issu de la source lumineuse $S$ qui pointe sur le point d'intersection.
	\item Chercher le premier objet rencontré par ce rayon, et notons $I_2$ l'intersection entre les deux.
	\item Comparer la distance de $S$ à $I_1$ avec celle de $S$ à $I_2$ : si la différence entre les deux
est supérieure à 0.00000001 sinon on ignore le premier objet rencontré et on s'intéresse au second, s'il existe.
	\end{enumerate}
	
